# Лабораторна робота №13. Паралельне виконання. Multithreading
Мета: Ознайомлення з моделлю потоків Java. Організація паралельного виконання декількох частин програми.

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КН-920б
- Дата розробки: 11 червня 2022

### 1.2 Загальне завдання
- Використовуючи програми рішень попередніх задач, продемонструвати можливість паралельної обробки елементів контейнера: створити не менше трьох додаткових потоків, на яких викликати відповідні методи обробки контейнера.
- Забезпечити можливість встановлення користувачем максимального часу виконання (таймаута) при закінченні якого обробка повинна припинятися незалежно від того знайдений кінцевий результат чи ні.
- Для паралельної обробки використовувати алгоритми, що не змінюють початкову колекцію.
- Кількість елементів контейнера повинна бути досить велика, складність алгоритмів обробки колекції повинна бути зіставна, а час виконання приблизно однаковий, наприклад:
    - пошук мінімуму або максимуму;
    - обчислення середнього значення або суми;
    - підрахунок елементів, що задовольняють деякій умові;
    - відбір за заданим критерієм;
    - власний варіант, що відповідає обраній прикладної області.

### 1.3 Задача
- Квиткова каса:
    - Дані про маршрут:
        - Маршрут - необмежений набір значень у вигляді:
            - Назва станції
            - Час прибуття (Для проміжних і кінцевої)
            - Час відправлення (Для початкової та проміжних)
            - Кількість вільних місць
        - Загальна кількість місць
        - Дні тижня
        - Номер рейсу.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань
- Доменні об'єкти - це об'єкти в об'єктно-орієнтованих комп'ютерних програмах, що виражають сутності з моделі предметної області, що відноситься до програми, та реалізують бізнес-логіку програми
- Багатонитковість - властивість операційної системи або застосунку, яка полягає в тому, що процес, породжений в операційній системі, може складатися з кількох потоків, що виконуються паралельно, або навіть одночасно на багатопроцесорних системах

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
kostin13
├── tasks
    ├── TaskMaxSeats.java
    ├── TaskMinSeats.java
    └── TaskAvgSeats.java
├── DayOfWeek.java
├── Main.java
├── Route.java
├── RouteNode.java
├── Time.java
└── package-info.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
public static void main(String[] args)
```

Призначення: головна функція

Опис роботи:
- Вирішує головне та індивідуальне завдання. Детальніше про алгоритм розв’язання кожного завдання можна дізнатись із розділу 2.3 Важливі елементи програми

Аргументи:
- args - Параметри командного рядка

---

```java
private static void fillRouteContainer(ArrayList<Route> array, int count, int maxSeats)
```

Призначення: Заповнює список маршрутів випадковими даними

Опис роботи:
- Заповнює список маршрутів випадковими даними

Аргументи:
- array - Список маршрутів
- count - Кількість маршрутів для генерації
- maxSeats - Максимальна кількість згенерованих місць

---

**Розроблені класи**

Фрагменти коду класу Main подано на рисунку 1

![](assets/main0.png)

Рисунок 1 - Фрагмент коду класу Main

Фрагменти коду класу TaskMaxSeats подано на рисунку 2

![](assets/max0.png)

Рисунок 2 - Фрагмент коду класу TaskMaxSeats

Фрагменти коду класу TaskMinSeats подано на рисунку 3

![](assets/min0.png)

Рисунок 3 - Фрагмент коду класу TaskMinSeats

Фрагменти коду класу TaskAvgSeats подано на рисунку 4

![](assets/avg0.png)

Рисунок 4 - Фрагмент коду класу TaskAvgSeats

---

**UML-діаграма**

Діаграму розроблених класів подано на рисунку 5

![#TODO Diagram](assets/uml13.png)

Рисунок 5 - Діаграма розроблених класів

---

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується виконання програми у консолі. На рисунку 6 зображені результати роботи програми

![](assets/result.png)

Рисунок 6 - Результати роботи програми

---

## Висновки
Ознайомився з моделлю потоків Java та організував паралельну виконання декількох частин програми.
